<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">MercadoBursatilRA</string>
    <string name="text_btn_AR">Iniciar AR</string>
    <string name="text_btn_resources">Recursos</string>
    <string name="text_btn_glosario">Glosario</string>
    <string name="text_btn_creditos">Creditos</string>
    <string name="btn_start">Iniciar</string>
    <string name="btn_back">Regresar</string>
    <string name="txt_creditos_name"><b>Desarrolladores</b> \n\n Ruthber Antonio Escorcia Cabrera
        \n rescorcia@unab.edu.co \n +57 3017769603
        \n\n German Arevalo Jerez \n garevalo401@unab.edu.co \n 3133001588
        \n\n <b>Director</b> \n\n Julian Santoyo \n\n</string>
    <string name="glosario_titulo">GLOSARIO</string>
    <string name="creditos_titulo">CRÉDITOS</string>
    <string name="financial_title">Análisis Técnico</string>
    <string name="tech_title">Tecnología</string>
    <string name="text_semTech"><b>Realidad aumentada:</b> es una tecnología que complementa la percepción e interacción con el mundo real y permite al usuario estar en un entorno real aumentado con información adicional generada por un dispositivo. \n\n<b>HUD:</b> En informática, principalmente en los videojuegos, se llama HUD (Head-Up Display o visualización cabeza-arriba, también conocido como barra de estado) a la información que en todo momento se muestra en pantalla durante la partida, generalmente en forma de iconos y números. El HUD suele mostrar el número de vidas, puntos, nivel de salud y armadura,
        minimapa, y otros, dependiendo del juego. \n\n<b>IDE:</b> Los IDEs (Integrated Development Environment), tal y como su nombre indica, son entornos de desarrollo integrados. En un mismo programa es posible escribir el código, compilarlo y ejecutarlo sin tener que cambiar de aplicación. \n\n<b>Dispositivo móvil:</b> se puede definir como un aparato de pequeño tamaño, con algunas capacidades de procesamiento, con conexión permanente o intermitente a una red, con memoria limitada, que ha sido diseñado específicamente para una función, pero que puede llevar a
        cabo otras funciones más generales. \n\n<b>Aplicación móvil:</b> es una aplicación informática diseñada para ser ejecutada en teléfonos inteligentes, tabletas y otros dispositivos móviles. \n\n<b>Tecnología:</b> conjunto de teorías y de técnicas que permiten el aprovechamiento práctico del conocimiento científico. \n\n<b>TIC:</b> Las tecnologías de información y comunicación, mayormente conocidas como “TIC”, son aquellas cuya base se centra en los campos de la informática, la microelectrónica y las telecomunicaciones, para dar paso a la creación de nuevas formas de
        comunicación. \n\nSe trata de un conjunto de herramientas o recursos de tipo tecnológico y comunicacional, que sirven para facilitar la emisión, acceso y tratamiento de la información mediante códigos variados que pueden corresponder a textos, imágenes, sonidos, entre otros. \n\n<b>Prototipo:</b> Ejemplar original o primer molde en que se fabrica una figura u otra cosa. \n\n<b>Nativos digitales:</b> describe a alguien nacido en la era digital, a diferencia de quienes adquirieron familiaridad con los sistemas digitales ya siendo adultos, a los que se describe como inmigrantes
        digitales. \n\n
    </string>
    <string name="text_semFinancial"><b>Mercado de capitales:</b> se enfoca en trasladar recursos a las empresas que requieren realizar proyectos que no representan financiarse con pasivos y que sean de mayor envergadura \n\n<b>Acciones comunes:</b> representan la inmensa mayoría del capital. Sus poseedores obtienen beneficios sólo cuando la empresa reporta utilidades en sus ejercicios fiscales y esperan ganancias adicionales con el alza de los precios en el mercado, si es que las expectativas sobre la marcha de la empresa son optimistas. \n\n<b>Acciones preferentes:</b> garantizan un rendimiento anual, sin importar si
        la empresa tiene utilidades o pérdidas. Ese porcentaje, definido de antemano, no varía con el tiempo ni lo afectan las utilidades que obtenga la empresa. \n\n<b>Derechos corporativos:</b> significa que los socios tienen derecho a opinar, a votar por algo o por alguien en las asambleas y que pueden ser elegidos para asumir un cargo o ser depositarios de una responsabilidad específica (presidente del consejo, secretario, etcétera). \n\n<b>Derechos patrimoniales:</b> se refieren a la condición de ser dueño parcial o proporcional de la empresa y a recibir la proporción correspondiente de las utilidades que
        se generen y/o a incrementar su participación en el capital según se estipule. \n\n<b>Dividendo:</b> es el nombre técnico con que se denomina a la repartición de las utilidades de la empresa entre los accionistas. \n\n<b>Valor contable:</b> o valor en libros de una acción es el método más rápido para saber el peso que tiene una inversión en el capital de una empresa. \n\n<b>Precio del mercado:</b> se fija en la bolsa, según las fuerzas de la oferta y la demanda que se generan sobre la acción. \n\n<b>Colocación privada:</b> consiste en captar recursos de un selecto grupo de inversionistas ya identificados y que
        están dispuestos a financiar la empresa. \n\n<b>Colocación pública:</b> es la venta masiva de títulos entre el público inversionista, también a través de un intermediario, en el mercado de valores. \n\n<b>Orden al mercado:</b> cuando el cliente ordena la compra o la venta de una serie de acciones al precio corriente de los valores, sin importar cuál sea. \n\n<b>Orden limitada:</b> Aquí el cliente estipula el precio máximo al que quiere comprar o el precio mínimo al que desea vender. \n\n<b>Orden activada por precio u orden de parar:</b> el significado y la utilidad de la orden de parar se explican del mismo modo: cuando
        un cliente posee acciones cuyos precios están en franco declive, puede solicitar una orden de “parar pérdidas”. \n\n<b>Orden de tiempo específico:</b> se ingresa al puesto de negociación del piso de remates o sistema automatizado de operación nada más por un tiempo limitado durante la misma sesión. \n\n<b>Orden diaria:</b> tiene validez sólo el día de su solicitud. Si no se cubre ese día, se borra automáticamente del flujo general para el día siguiente y el cliente debe dar nuevas instrucciones. \n\n<b>Orden buena hasta cancelarse:</b> si no se satisface o ejecuta, la orden puede permanecer vigente de manera indefinida, hasta que se realice o el cliente decida
        cancelarla. \n\n<b>Orden mensual:</b> la orden puede estar vigente un periodo máximo de 30 días, en tanto no se satisfaga por completo. \n\n<b>Orden normal u ordinaria:</b> no contiene indicación o condición especial alguna respecto a su monto. \n\n<b>Orden extraordinaria:</b> equivale a las órdenes en bloque, que se pueden realizar en bolsas desarrolladas. \n\n<b>Orden de todo o nada:</b> solo se puede satisfacer o ejecutar de manera íntegra, mediante una sola operación o no debe ser ejecutarse. \n\n<b>Orden de ejecutar y eliminar:</b> el cliente indica la compra o la venta de una cantidad de títulos a un precio máximo o mínimo, misma que el intermediario debe
        tratar de satisfacer a una operación. \n\n<b>Orden de volumen oculto:</b> despliega parte de su volumen total y, de concretarse es porción, se despliega el resto de la orden, mismo que pasará a ocupar el último lugar en la lista de las órdenes pendientes para el intermediario. \n\n<b>Orden de paquete:</b> reúne, en una orden, un conjunto de órdenes de muchos clientes dispuestos a compartir la operación realizada y a distribuirse, de manera proporcional y equitativa, la cantidad de títulos negociados y los precios a que se haya efectuado la operación. \n\n<b>Orden global:</b> se trata del mismo concepto que las ordene de paquete pero
        con dos diferencias sustanciales: 1) las órdenes globales agrupan órdenes de clientes que se manejan en el mercado de manera “discrecional”, órdenes de intermediarios financieros del exterior y órdenes de sociedades de inversión, y 2) la orden global debe registrarse primero en la mesa de control y luego enviarse al piso de remates o sistema automatizado de negociación para su realización. \n\n<b>Lote:</b> es la unidad mínima de negociación en el mercado. \n\n<b>Pico:</b> es un lote incompleto o, mejor dicho, es cualquier cantidad de acciones que no alcanzan a completar un lote. \n\n<b>Puja:</b> representa la magnitud o el importe mínimo de fluctuación de un precio, al
        alza o a la baja. \n\n<b>Fecha de operación:</b> es el día de concertación de los hechos, el día en que se ejecutan las operaciones en el piso o sistema automatizado de remate. \n\n<b>Fecha de liquidación:</b> es el día en que se tienen que hacer los flujos de efectivo y valores correspondientes a las operaciones realizadas. Es la fecha en que tiene efecto contable las transacciones. \n\n<b>Análisis técnico:</b> son el círculo de elementos que se deben analizar para tomar decisiones de inversión en el mercado de valores se cierra con un conjunto de herramientas gráficas que ilustran formaciones históricas y líneas esperadas de comportamiento de los
        precios. \n\n<b>Apertura:</b> precio al que se celebró la primera negociación de una acción en el día. \n\n<b>Máximo:</b> precio más alto que alcanzó una acción en una jornada. \n\n<b>Mínimo:</b> precio más bajo al que se negoció una acción en una jornada. \n\n<b>Último hecho o cierre:</b> último precio al que se negoció una acción en un día. \n\n<b>Rango del último año:</b> es el precio más bajo y el más alto que ha tenido la acción en los últimos 12 meses. \n\n<b>Volumen:</b> cantidad de acciones negociadas en la bolsa durante una jornada. \n\n<b>Juego técnico:</b> consiste en hacer algo que parece sencillo: comprar cuando el precio está en la parte más baja
        de la gráfica y vender cuando está en la parte más alta. \n\n<b>Índice de precios:</b> es un número índice calculado a partir de los precios y cantidades de un período. \n\n<b>Zona lateral o neutral:</b> se denomina así porque se considera una zona donde hay un franco estancamiento. \n\n<b>Nivel de soporte:</b> es el punto de las líneas que indica el nivel mínimo al que en teoría puede caer el precio y a partir del cual rebotaría. \n\n<b>Nivel de resistencia:</b> es el opuesto al punto de soporte, desde un punto de vista gráfico. \n\n<b>Bull market:</b> la imagen del toro agresivo se emplea para definir el momento o ciclo de una tendencia de
        alza. \n\n<b>Bear market:</b> la imagen del oso se usa para dar la sensación de una tendencia a la baja. \n\n<b>Velocidad:</b> es la rapidez con que ocurren los cambios de un precio o del índice. \n\n<b>Ciclos:</b> para muchos analistas, el comportamiento del mercado es recurrente. Las formaciones técnicas, así como las tendencias, dicen, se repiten con el tiempo. \n\n<b>Fuerza relativa:</b> es el crecimiento de un precio comparado con el crecimiento del índice o el avance de un índice comparado con el otro indicador más relevante. \n\n<b>Bursátil:</b> se usa para referirse a cualquier asunto o materia relacionada con el mercado
        de valores. \n\n<b>Promedio móvil:</b> es el promedio que ha tenido el precio en un periodo determinado, 20, 30, 50, 100, 200 días, cuatro, cinco, seis meses u otro que el analista o inversionista considere. \n\n<b>Doble techo:</b> se forman luego de una tendencia alcista madura. Se observa en el gráfico la presencia de dos máximos con niveles similares, a continuación, el retroceso suele ser fuerte y rompe la línea de tendencia. \n\n<b>Doble piso:</b> se forman luego de una tendencia bajista madura. Se identifican cuando el precio toca niveles mínimos relativamente iguales. El posterior rebote tiende a ser muy fuerte y rompe la línea de tendencia
        bajista. \n\n<b>Cabeza y hombros:</b> se llama así porque su trazo gráfico semeja una cabeza con sus hombros a los lados. Se caracteriza por un bajo volumen operativo justo cuando se conforma el hombro derecho, es un patrón que explica la pérdida de fuerza de los que ejercen el dominio del mercado. \n\n<b>Formación “V”:</b> marcan el rebote del precio, suele haber un incremento sustancial de volumen operado. Ese aumento del volumen ratifica el fin de una tendencia de baja y el inicio de una de alza. \n\n<b>Formación “A”:</b> también conocida como “V” invertido, ubicada en la parte más alta de una tendencia alcista, señala el final de un mercado alcista y principio de un mercado
        bajista que, en todo caso, se comprueba con el volumen negociado. \n\n<b>Salida en el umbral crítico:</b> consiste en esperar el punto máximo hasta donde se crea que puede llegar el precio para colocar la orden de venta. \n\n<b>Salida basada en el tiempo:</b> la acción no se movió como se esperaba y, por el contrario, evolucionó en sentido contrario. El inversionista debe poner los pies en la tierra, reconocer la equivocación, salirse y asumir la pérdida. \n\n<b>Salida según la volatilidad observada:</b> este tipo de salida depende del reconocimiento de que el nivel de riesgo que se asumió se ha incrementado debido al aumento intempestivo de la volatilidad (del mercado o de la acción) y cuando
        ésta amenaza con ser duradera.
    </string>
    <string name="info_tutorial">Si es la primera vez que utilizas la aplciación mira este tutorial</string>
</resources>